退休男護闖律政中心 掟天拿水樽圖縱火

中環下亞厘畢道18號律政中心，下午4時許，一名姓鄭男子手持兩支天拿水闖入東翼6樓辦公室，其間將一支天拿水擲落地，並企圖點燃手中的打火機及大叫「我想死」，職員見狀立即制止。警員接報趕至，迅速制服拘捕疑犯，他報稱手部受傷，由救護車送院瑪麗醫院治理。警方暫列縱火案處理，正調查其動機。

現場消息稱，被捕姓鄭男子報稱曾於醫管局任職註冊護士，自稱在1999年退休。據悉，鄭退休後破產，不忿被扣起長俸，曾與多個部門交涉均無果，一度發電郵及信件向公務員事務局和破產管理署恐嚇會縱火，2009年被判感化令12個月。

律政中心前身是中區政府合署(Central Government Offices)，分東座、中座及西座，3幢大樓均為戰後樓宇，分別在50年代落成。殖民地時期曾經是布政司署、行政局及立法局，香港特別行政區政府總部、行政會議及主要辦公大樓，象徵殖民時代最高權力所在。政府總部於2011年遷往添馬艦新政府總部，中區政府合署建築群在2012年被古諮會評為香港一級歷史建築。建築群重新復修為律政司辦公室，而西座改為國際法律、仲裁及調解等非政府組織的辦公室。

精神病

如果係大陸人又燒死一兩件，將來坐完出嚟咪又會飛黃騰達？

一街都癲佬